睇埋英文譯詞，《願榮光歸香港》真係國歌級！！！

睇返英文譯本，真係似係外國國歌歌詞咁
一睇就知係同普通社運歌唔同，係有一種國歌嘅靈魂係入面

《願榮光歸香港 Glory To Hong Kong》

何以 這土地 淚再流
For all of our tears on our land
何以 令眾人 亦憤恨
Do you feel the rage in our cries?
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
Rise up and speak up! Our voice echoes
盼自由 歸於 這裡
Freedom shall shine upon us

何以 這恐懼 抹不走
For all of our fear that lingers
何以 為信念 從沒退後
With faith, we shall never surrender
何解 血在流 但邁進聲 響透
With blood, tears and sweat, we shall stride ahead
建自由 光輝 香港
For this glory, lib-eral land

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
When the stars no longer guide our path
迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
In the fog, the horn of conscience summon us
"捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
“Persevere! For we are as one, with poise and be brave
勇氣 智慧 也 永不滅"
Courage, wisdom, are long with us.”

黎明來到 要光復 這香港
The dawn has come. Let’s revive our Hong Kong
同行兒女 為正義 時代革命
Revolution of our time! For righteousness!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Democracy, n’liberty, wish them long last here
我願 榮光 歸香港
For the glory of Hong Kong

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

907 機場攻略正式出爐，唔使再驚大逃走！

譯得好有國歌感覺
精煉過中文版（因為唔洗就音韻）

真係好鐘意呢首歌

好有氣魄

喊咗

推

「黎明來到 要光復 這香港」

大陸會唔會封殺黎明㗎？

好震撼

推 人人都要識

依個係英文唱定淨係譯 好似大部分唱到但又有一兩句唔得

香港國歌 要識唱

聽完好想喊
香港人加油啊

一直好想有屬於香港嘅國旗
係街上面好自豪咁揮舞
宜家有國歌真係想係夏愨道萬人大合唱

原來聽國歌想喊係咁既感覺
流左滴男兒淚

我愛黎明！

唱到, 參考返美國國歌就會知, 點都唱到

你地識唱未啊！910大球場，一齊唱

會唔會唱到英文版

btw, For this glory, liber-al land 似乎有d怪， 因為glory 係noun, liberal 係adjective

英文歌詞句the horn of conscience summon us
個心tick咗一下 香港人手足係有共同信念，會有共鳴

Hong Kong popo is a joke, e y e y yo
Shooting expired tearing gas, china kill you all

Hong Kong Popo is Nazi, e y e y yo
Team up gang members in yuen long, bullets in your eyeball

Carrie Lam, Xi Jinping
Hong Kong Police, China’s army
People will not surrender, we not slaves anymore.

大家背熟佢
每次抗爭都唱呢首
加強士氣

香港國萬歲

大家一定要學識唱！

國歌

光復香港時代革命

真正香港國歌

第日升旗要唱哂中英文

建自由 光輝 香港
For glori-ous, lib-eral land

會唔會好啲

香港人都要識唱！！！

應該係glorious

英文譯本可以再修改嘅

祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
我願 榮光 歸香港

終於感覺到自豪同歸屬感

呢首歌真係肅然起敬

For liberal, glorious Hong Kong

始終有位啲
唔可以話係Chinglish
但係有啲奇怪

中文都未背得熟
美領唱！

我第一次聽既時候真心起撚哂雞皮
由細個到依家都覺得共狗國歌好撚難聽 睇奧運個時心諗點撚解其他國家咁撚正常但自己唱既國家可以難聽到我聽到都覺得好老尷

依家終於唔會了我願榮光歸香港!!!!!!!!!!!

俾意見改囉

差支國旗呀

推到國歌

如果真係可以成為國歌
一定聽親都喊

偷偷傳上大陸

For the glory of Hong Kong

好撚正 推爆

聽日機場 提防4點鐘散水撚

啱 ching眼利 要快啲提人改咗佢

呢首要變幼稚園唱嘅兒歌 到時個個細蚊仔都識popo 係狗

好正

點解淨睇歌詞都會眼濕濕

十一送大禮

建議每次唱完之後叫三次 光復香港時代革命
一次比一次大聲

黎緊9月10 香港大球場 國歌，15,30,60,90 分鐘都唱一次！！！記得入場啦

E家終於明白聽國歌係會喊

所有香港人都要背都要識唱

雙語版本
好啱香港

真心好高汁

睇到起雞皮

喊唔停
睇到啲片 好多回憶

----------------------------------------------------------------------------
太子CCTV最快星期6會被刪除
我地要有一次大集氣出太子 制造輿論壓力
將831死人嘅概念植入市民心中
令全港市民聚焦落黨鐵 迫佢交831嘅CCTV
絕對唔係要依兩日咁得幾十人圍太子警署咁
一定要上千人
實行將太子站鋪滿白色鮮花

若然屬實 今日就係手足頭七
依家號召各位巴打
今日9月6號1930集氣萬人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起

----------------------------------------------------------------------------
【831】9月6號1930集氣千人太子站獻花行動post

見到youtube comment
原來聽到國歌會喊嘅感覺係咁
好撚認同

----------------------------------------------------------------------------
太子CCTV最快星期6會被刪除
我地要有一次大集氣出太子 制造輿論壓力
將831死人嘅概念植入市民心中
令全港市民聚焦落黨鐵 迫佢交831嘅CCTV
絕對唔係要依兩日咁得幾十人圍太子警署咁
一定要上千人
實行將太子站鋪滿白色鮮花

若然屬實 今日就係手足頭七
依家號召各位巴打
今日9月6號1930集氣萬人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起

----------------------------------------------------------------------------
【831】9月6號1930集氣千人太子站獻花行動post

依個要推上國際

感動

教育電視文宣Team 可以搵d Native VO手足去錄英文版歌去廣傳

請問英文版除左Glorious 要改，仲有無其他Part 要修正？
同埋有無負責編寫國歌既手足可以tg 聯絡？

係咁loop

可唔可以擺mp3上indieCast.fm?

「不要問國家為你做了甚麼, 問你為國家做了甚麼。」

咁少人推?
講國歌係敏感啲
叫住光復歌先

推 睇到喊

有冇mp3 download

推 大家一齊背左佢

將來獨立之後絕對可以成為候選國歌之一

自己寫咗個英文version，唔知大家覺得可唔可以？

Our tears seep through this weeping land,
Our ears hear the raging of men.
We rise and we cry a-front our stand,
Let this land be free again!

Our fears, though they stayed like a wraith,
The years never stopped our rooted faith!
Our chants ring aloud along the bloodied path,
Build this land o’er our wrath!

‘Tis the night stars fall and all seem lost,
Heed the horn, amidst the haze and through the skies!
We gather for freedom and rights, no matter the cost,
Our strength and wisdom never dies!

Our dawn has come, let us write the pages!
For our home, revolution of the ages!
For our men, by our men ere the end of time,
For the rise of Hong Kong’s prime!

For glori-ous, lib-eral land

支持

好想要升旗禮唱香港國歌

次次聽到都好眼淺
一般聽中國國歌從未有嘅感覺湧上心頭

屬於香港嘅國歌

721 85 811 831

push

聽兩次都起雞皮
我要煲底大合唱

香港國國歌

maybe use sacred as the substitute?

聽到呢首國歌，真係會流眼淚，呢首先係真正嘅香港國歌

好歌好歌

中共匪歌聽到都想嘔，電視一播都即刻刪咗佢

有冇英文版

想唱下英文版

個人認為d詞仲要執下，有d唔工整，強迫症發作

黎明來到要光復這香港
同行兒女為正義時代革命

黎明表示：I I I come from Beijing

黐線啲英文歌詞都係啱音

10/9（二）香港大球場《香港對伊朗》前唱出《願榮光歸香港》

英文詞好難唔岩音

每次唱都流眼淚

唱親都眼濕濕

其實首歌冇乜問題 只係宜家班支那人一路甘心做奴隸一路唱搞到首歌變左做地底泥

推到原班人馬唱英文版

義勇軍進行曲明明係革命歌黎
俾佢地用到柒晒

旋律靠近英國風格

國歌！！

聽到喊出

我地國歌官方版一定係唱廣東話

英文譯詞只係用來同國際社會溝通，令其他國家知道我國以何種信念立國

終於知點解外國人唱佢哋國歌會喊

有香港國歌就要開始有香港國旗

咪撚再承認區旗國旗

首歌作為國歌其實太難唱

音域極闊

一般無受過訓練嘅會好難唱到

美國國歌最低最高爭十二度以經比人話難

依首爭十七度

不過照推

推到作者改

a3唱唔到就落返去a1果個位置

果日錄音個個男既都上到
女仔就大部份要落返去

一定係雙語國歌

加拿大都係雙語
英文法文

無論如何都要確立英文在港地位

每次聽都想喊 我要成為香港國歌呀

英文歌詞夾到音節數

glory = noun
liberal + land = noun phrase

問題已解決
依然係parallel structure

其實英文版唔洗word-to-word咁譯出黎
應該係以原曲由零出發填適合意思嘅英文歌詞, 唔洗強求每一句都同中文版一樣意思
總之成首歌背後嘅精神一樣就得

一段粵一段英咁唱？

加拿大係每次都唱曬兩種語言？求指教

推到英文有人唱

🎂

但係for this glory，用this嘅話意思上似乎glory係修飾land呢個字，咁就唔係parallel?

會根據唔同省市法例決定

Quebec 全法

New Brunswick, Ottawa 雙語
A段英 B段法 C段英

其餘省全英

聽到起雞皮

可唔可以解作縮寫自
for this glory
and for this liberal land

Glory to Hong Kong
The thieves left our land in disarray
Imprisoned the brave and cried "Obey!"
Our freedom's endowed, dare they take it away
Revolution's the only way
Against tyranny we shall fight
Hold tight to the truth, and have no fright
Arise! Save our isle from the darkest plight
With blood and sweat we'll find the brilliant light
So-called motherland's had us deceived
And the despots' occupation's unrelieved
We the people will not be tamed, and we shall proclaim
Our name, regain our rightful fame
The dawn is nigh, though the night may seem long
Our age arrives, may the righteous stand strong
With our free hearts and minds, we'll succeed and return
All the glory to Hong Kong

有無人反對用呢個

［國歌］Dgx巴有野同你地講！！！！！！

why not both

我國國旗無必要痴埋英國度

男人老狗 聽一聽 喊一次
願我地能夠係煲底除罩一齊無限合唱

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第一期Link :
第二期Link :
第三期Link :
TG CHANNEL :

【正視聽】屌撚曬你地班連登仔 五毛支那仔混入連登撚9你地 仲有一千正皮

p牌仔冇人理求幫推

不如整埋港旗啦，一面唱一面揮

呢首掂

點解咁高質

幻想緊有一日可以係奧運會場聽到

會感動到有瀨屎嘅感覺

努力面前啊大家

求英文合唱版 已識唱中文

係咪得我一個一路聽一路眼濕濕？

英文好怪定我英文差

聽到喊到收唔到聲
人在外地讀書，好無力，覺得自己咩都幫唔到手，日日係手機睇住香港嘅屋企人俾人打俾人恰 :'(
我唯一可以做嘅就只有share係ig fb同埋同d外國人講香港嘅事。
但我想同香港人講，個個外國人知道我係香港人，都會問候我地同埋表示好支持我地，所以please don't give up and don't lose hope, 唔好傷害自己，要愛錫自己咁先可以照顧到身邊嘅手足、家人，the whole world is supporting us.
團結一致，槍口對外，我地唔會輸。
光復香港，時代革命；五大訴求，缺一不可！

原來聽到國歌嘅感覺係咁
吹雞搵日大合唱

聽幾多次都會喊

我願榮光 歸香港

舉著光復香港時代革命旗先囉
我願榮光歸香港

推到時星期日唱！！！

唱英文版！

以中西文化交流聞名嘅香港，加上歷史背景，唱曬廣東話同英文都要啦！

揮著藍白光復香港旗先

期待可以出黎抗爭同大家一齊唱

希望大人細路人人識唱

(忽發其想)18區齊齊唱願榮光歸香港

好鍾意d用詞風格

Push

首歌好有獅子山下嘅感覺

正

聽到喊

push !!
我願榮光歸香港

有冇得download
10號想播

好撚正喎

香港要自主就要等班廢老死鳩曬
再靠我地灌輸比下一代
大家加油

其實國歌係唔需要英文版架
國家係用自己語言架

香港語言咪係中+英囉

願榮光歸香港

溫兆倫都敬禮唔，哭了

溫兆倫都敬禮，哭了

一齊唱

法定語言姐 事實上粵語先係我地母語

喊左😭

呢個正！好英式！

英文歌詞有幾句唔太啱音
stress位唔啱
正常嚟講會將stress既字/consonant放係高音
唔stress既放低音或者短d

有d字可譯得好d
例如fog->mist
其實大體好好
係有20%左右要執下
辛苦晒所有手足
願榮光歸香港

英文連登有好多個版本

有冇高質flac可以download? 要係咁聽先識背

有冇高手再執下

summon漏咗嗰s

Ok wor 好順口！不過好鐘意之前個summon us

[9月8日美領] 美國國歌唔該唱熟啲 莊重啲

好正呀希望全部人都識唱

推～～～～～

聽到起曬雞皮
香港加油！

讀high school果時朝朝都播國歌， 多數播英文但間中會播法文， 仲要日日都播唔同編曲version， 其實幾正， accapella 都試過，第日香港可以試下

好鐘意歌詞引入 光復香港 時代革命

冇怪呀
liberal 係 adjective，但係唔好唔記得後面有個 land，所以都係 noun👍🏻

建議作 Glory Be To Hong Kong

通用禱文：
/Glory be to the Father, and to the Son, and to the Holy Spirit, as it was in the beginning, is now, and ever shall be, world without end./